19歲勇武女生：我想試吓保護別人

蚊蚊（化名），19歲，身高160cm，身形纖瘦，單身，平日愛穿裙子，性格活潑開朗，諸事八卦，喜愛追星、化妝、食嘢，就像一般少女。她是大學一年級生，中學時就讀九龍區某名校。今年暑假，她遇上了難忘的反送中運動。她在612時還走著傘運和理非的腳印，之後每次示威都比上一次走得更前更大膽，至今她已可憑一己之力拆欄杆，組成三角鐵馬陣。

「聽人講三角鐵馬陣係源自韓農（2005年韓農來港反世貿），基本上要守住防線，鐵馬一定係要倒三角咁扎，進可攻退可守。因為一個鐵馬零作用，兩個鐵馬難搬運，四個鐵馬又冇進攻力，唯獨係三個鐵馬，綁成三角形就唔同講法。用六角匙或者士巴拿扭開欄杆啲螺絲，拆落嚟再用索帶加固，之後每三個以倒三角方式綁成一嚿，加啲洗潔精或者油更好，令到對方冇咁易清走同跣手。」

「三角鐵馬陣主要係兩大優點：拉距離及方便推進。推進嗰時同佢哋拉距離，推唔入或者要撤退唔緊要，鐵馬可以幫我哋隔開啲警員，冇咁容易俾佢哋拉，亦冇咁大機會食警棍。而且三角鐵馬陣流動性強，要推進時都方便多。」一位19歲少女這樣說。

記者聽得目瞪口呆，眼前這個把前線形勢敘述得頭頭是道的勇武少女，靦腆地說：「我唔想每一次出到嚟都係做被人保護，我都想試吓做保護人嗰個，因為我真係見到有好多手足好細個，又矮過我又瘦過我，唔通要佢哋保護我咩？我係女仔啫，唔代表我唔可以做勇武，只係視乎我想唔想做。」

蚊蚊指，有不少前線抗爭者是女生，她們都沒有掩飾自己的性別，強調香港是「男女平等」的地方，女生也有能力在前線幫忙，而且女生在前線亦能發揮作用。她笑稱：「部分男仔好多時候都比較衝動，唔理危唔危險，又唔識分析形勢，淨係識衝，變相咪好似走去送頭咁囉！我覺得普遍女仔都會比較冷靜，可以喺前線提供唔同嘅意見，加上女仔嗌佢哋撤退的話，佢哋真係會聽話啲嘅，哈哈。」

「記得光復上水嗰日，一早講咗『留馬不留人』，點知日落嗰陣有班男仔話要去搞條藥房街，又話要咩以牙還牙。我同其他手足就覺得上水入夜會好危險，同埋通常啲藥房都係黑底，如果去搞的話會好大風險。點知啲手足勸極佢哋都唔聽，點都要去，我同啲女手足睇唔過眼，就狠狠咁鬧咗佢哋一鑊，佢哋見到我哋咁嬲，最後都肯聽話收手，未夠七點半我哋已經安全散晒，咁先做到齊上齊落嘛！」 蚊蚊形容前線的女抗爭者為「受保護動物」，因為通常遇到危險，她們都會被安排先行遷移到安全位置，而且前線手足會特別留意女抗爭者的安危。

警方對女示威者會否客氣一點？蚊蚊斬釘截鐵地說：「梗係唔會啦！女仔俾人捉先更加驚。」她指，警方會以性暴力作威嚇手段，又經常說一些侮辱的語句，例如「臭雞」、「公廁」、「一定好好砌」等來羞辱女示威者。她憶述被搜身的一次經歷：

「我有次俾兩個女警喺地鐵站搜身，佢哋由頭到尾係咁『曱甴』前，『曱甴』後叫我都算，咁啱嗰日我M到，條腰好痛，所以我俾佢哋搜身嗰陣，係咁微微彎低條腰，因為真係好唔舒服。跟住啲女警竟然問我：『做咩咁鍾意趌起個屎忽呀？慣咗俾人X呀？』然後仲用警棍細細力打咗我條腰同屁股兩下，逼我企番直個人，我已經同咗佢哋講話我嚟M，所以好痛，點知佢地話：『關我X事？』大家都係女人，我完全唔能夠理解佢哋點解可以咁對被搜身嘅女仔。你諗吓，我只係被搜身都受到咁嘅對待，可想而知被捕嗰啲女仔會受到點嘅對待。」

蚊蚊一家三口家境富裕，父母屬高收入，生活無憂。每次遊行抗爭，蚊蚊會為示威者準備充足的物資，上至防具和武器，下至食物及車票，蚊蚊都會盡量準備。過去三個月的反送中運動，父母給予她足夠的金錢購買物資，及借出家裡的私家車予蚊蚊駕駛用作運送物資，但父母卻不知道她走到前線拆鐵馬。

「我爸爸媽媽都想支持運動，但佢哋身份尷尬，唔適合出現在示威前線，特別係一啲冇不反對通知書嘅場合，佢哋更加唔會出席。所以我唯有幫佢哋，用佢哋嘅錢去買物資俾手足，佢哋每一次都會問我夠唔夠錢、使唔使俾多啲。佢哋一次都冇反對過我出去，因為佢哋知道我係做緊一件啱嘅事，所以我都好開心我嘅父母咁通情達理同明白事理。當然我亦都冇同佢哋講我行到咁前啦，費事佢哋擔心。」蚊蚊表示，她每次都會花費至少四位數的金錢購買抗爭物資，試過最貴的一次是以五位數為抗爭者添置裝備，包括頭盔、防毒面罩、護膝、護肘等，亦有不少乾糧及水，但求兼顧到前線抗爭者不同需要。

「我嘅父母，可以話係我學習政治嘅楷模。」歷年的七一遊行及六四集會，蚊蚊都會跟隨着父母的步伐參與，從小到大受到父母的熏陶，蚊蚊非常感激。「我細細個，爸爸就同我講，政治與生活其實係息息相關，無論我想唔想理都好，想唔想學都好，政治總會充斥着日常生活空間。爸爸仲成日講一句話：「你不找政治，政治也會來找你。」

這句話，蚊蚊小學六年級時就體現。2011年，梁振英政府打算推行德育及國民教育科，令蚊蚊的父母非常反感，認為國民教育是中國大陸政治洗腦的手段，故此他們攜同蚊蚊走上街頭，參與由學民思潮舉辦的反國教遊行，他們並不希望蚊蚊將來在中學被洗腦。不過蚊蚊表示，當時她年紀還小，未能真正了解到遊行示威的意義，加上當時她同年紀朋輩都不看新聞，更枉論談及政治話題。

2014年兩傘運動，是蚊蚊的政治啟蒙。當年讀中三的蚊蚊，926衝入公民廣場及928爆發當日，她不在現場，只是從社交媒體觀看當日的片段。後來示威者開始佔領夏慤道，蚊蚊跟隨父母一起到金鐘派發糧食及水，她還記得當時夏慤道非常和平，伴隨着此起彼落的口號聲，還有歡笑聲及歌唱聲。

雨傘運動期間，她與父母不定時在周末到現場贈送物資，除此之外就沒有參與其他活動。雖然蚊蚊在傘運的參與度不多，但這一場爭取真普選的公民運動卻深深嵌入了她的心靈。

傘運之後，蚊蚊的生活起了變化，除了她對香港的政治產生濃厚興趣，她和同學在學校裡，常常和通識科老師討論香港的政治環境及傘運所帶來的影響等，她說：「其實唔只係我，我相信呢一代嘅中學生，好多都係雨傘之後變得好留意政治。有人話通識科好失敗，我係絕對唔認同，因為通識科真係教曉咗我哋好多，包括對政治事件嘅敏感度同批判思考，呢啲嘢係其他科教我哋唔到。」

今個暑假，剛考完文憑試的蚊蚊，本應可以與朋友盡情地玩，卻遇上了反送中的巨浪，「其實一早就喺連登睇過啲懶人包，都知道會搞遊行示威，但真係估唔到會發展到好似而家咁。同埋我爸爸一早已經同我解釋過《逃犯條例》點解會有咁多人話係惡法，我覺得自己有必要企出嚟。」6月9日的反送中遊行前夕，蚊蚊與她的朋友一起準備文宣，包括標語及海報，希望可以盡少少綿力付出。翌日的遊行有100萬人，民情洶湧，蚊蚊以為政府必定不敢與民為敵，怎料當晚林鄭月娥就宣布照樣二讀，蚊蚊直言：「好似兩日嘅努力白費咗，真係估唔到個政府會厚顏無恥到呢個地步。」

612當日，蚊蚊與她的友人仍然相信和理非手法，能夠達到他們的目的，對於他人提及的勇武抗爭嗤之以鼻。當日她只希望聚集人數，和平地包圍立法會，再次以人海戰術去憾動政權，亦因如此，她當日與在場的示威者出現分歧甚至口角。

「嗰陣時我同我班朋友，淨係諗住包圍立法會嘅出入口，唔好俾班議員入去開到會，咁就已經足夠。但係包圍期間，現場就有人開始喺度拆鐵馬、掘磚頭同磨鐵枝，咁我同我啲friend見到梗係驚啦，因為我哋本身諗住嚟和理非，我諗都冇諗過要衝擊立法會。嗰陣時仲未有人提出『兄弟爬山，各有各做』，咁咪同佢哋嘈咗幾句囉，諗番起都覺得自己好『左膠』。」612下午發生警民衝突，但蚊蚊之前已經和同學撤離，因為她們都未有心理準備化身成勇武上前線，又免得和在場的人繼續爭拗，故決定先行離去。晚上從新聞片段得悉情況，看到一幕又一幕流血及流淚的畫面，令蚊蚊不禁流淚。

蚊蚊說：「其實我係一個好眼淺嘅女仔，好多時候見到一啲好傷感或者好感動嘅嘢，我都會流眼淚，但嗰一晚喊嘅唔係因為呢兩樣嘢，而係因為一份好重嘅愧疚感。我見到啲手足，唔怕辛苦，唔怕危險，咁努力去為大家悍衛一樣嘢嘅時候，我就返咗屋企開冷氣睇電視，我覺得嗰日嘅自己好涼薄，因為我咁樣做同袖手旁觀嘅人係冇分別，我每一次諗番612，我都好憎我自己。因為就算嗰日我唔願意企上最前線，我都可以留喺現場，支持佢哋，而唔係選擇掉低佢哋。」之後，林鄭政府宣布暫緩修例，蚊蚊直言：「我哋100萬人好和平咁行出嚟，你唔理，到我哋用強硬少少嘅手段去包圍立法會，發生咗嚴重嘅警民衝突，流血事件之後，你就走嚟話暫緩。你咁樣等於同我哋講，我哋越激進你就越聽我哋話？係林鄭月娥教識我哋，和平冇用。If we burn，you burn with us！」

隨後，民陣再度呼籲香港人6.16上街，就在遊行前一日，蚊蚊在金鐘親眼目睹梁凌杰在太古廣場離世，她崩潰了。

「我嗰日本身約咗朋友喺港島區做文宣，貼下街招咁，突然間睇Telegram見到金鐘太古廣場天台，有一名身穿黃色雨褸嘅人展示『反送中』標語，仲企喺太古廣場高處。我同爸爸媽媽同埋啲friend即刻趕去金鐘，希望可以阻止到嗰個人做傻事，同埋睇下有乜嘢可以幫到手。 點知去到太古廣場，保安又唔俾我哋上天台。」

梁凌杰墮樓不治，蚊蚊哭成淚人，無論父母及朋友如何安慰他，她還是制止不了眼淚，她也不知道自己為何會為一個素未謀面，完全不認識的人如此傷心。她心想，為何有人要犧牲性命表達訴求、為何香港人的壓迫會這麼大、為何香港政府連市民死諫都不理會、為何這場本應是和平理性非暴力的抗爭運動，會有人犧牲......

種種問題一直在蚊蚊的腦海中發酵，她與同學整晚都睡不着覺，決定準備白絲帶給予翌日遊行的人，傳遞一個訊息：已經有人犧牲了，我們絕對不能退縮及妥協，不要辜負犧牲的人。

蚊蚊說，梁凌杰離世令她遇到前所未有的思想衝擊，在此之前，她仍然相信和平示威可以改變香港，沒有人需要流血，沒有人需要犧牲，腦海充斥着非常美好的烏托邦。「呢個無賴政府，我哋點解仲要同佢客氣，呢三個月以嚟我哋冇咗幾多條人命，有幾多手足俾人拉咗，警察有冇為佢哋做過嘅嘢道過一次歉，和平遊行示威換來嘅係咩，只係換來個無賴嘅特首稱呼我哋做暴徒，以及遲咗三個月嘅撒回。咁係咪代表要做暴徒，政府先肯回應民眾嘅訴求，如果係的話，我唔介意做佢哋口中嘅暴徒。」

經歷三個月反送中運動的洗禮後，蚊蚊認為：「現時大部分抗爭者的思想和三個月前已經截然不同，不會再認為和理非是唯一合理手段，很多人甚至開始覺得『以武制暴』合理，不但不會再反對別人勇武抗爭，甚至會鼓勵別人去做，但求以不同的方式去憾動政權，達到遍地開花。」

蚊蚊非常豪邁地對記者唱了一句《逆流之歌》：

拼了所有，斷氣方休，靠我呼吸捲起整個宇宙。縱會失勢，碰上關口，聽到心裡鼓聲穿透，航向那出口。

弓箭,刀綁棍有冇用?

2019年9月30日 上午5:45
做乜Post舊新聞

希望女手足仲安好

邊條規定唔可以POST舊新聞?

其實覺得前線最好保持低調
越少人知你做過乜越好
記者都係咁話

其實冇人想知

冇話唔畀
想知做咩無啦啦Post啫

呢樣真
成年了 唔知女手足點呢

Too long don’t read

有咩問題？

睇到, 覺得好文咪 post

不得了，不過前線始終低調啲好

其實上得新聞都預左通曬天

好羨慕佢屋企呀 咁支持自己個女

不忘記
不原諒

ok?

特區政府係咪捉虫, 你想高壓管治點解又保留通識科去孕育呢班學生透過通識科去了解你地既衰野呢?

好彩yahoo停咗comment 唔係comment一定成堆五毛藍屍

推呢個

Tgdr

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

真

下次講返時間啦
好多人好蠢唔睇
好易誤導CD ROOM

有事就女手足
無事就死港女

諗唔明個政府想點, 又想高壓統治洗人腦, 但係又留左個通識科令到班學生覺醒反抗你

條女隨時同過唔知幾多轉警察男友一齊

係...佢話615親眼見到梁凌杰 範圍已經細左好多

熱門有條洗板on9 post條2014年人獸交舊新聞 麻煩去屌咗嗰個先

見過有黑衫前排又係比啲細細粒嘅女仔火魔TK
量力而為啦好嗎

喊咗
希望絲打安好

其實關通識科咩事？政府搵野賴你就當關事？

啱啱都想講做咩衝出嚟接受訪問不過諗諗下都係算 唔想無啦啦俾人鬧

跟住啲女警竟然問我：『做咩咁鍾意趌起個屎忽呀？慣咗俾人X呀？』然後仲用警棍細細力打咗我條腰同屁股兩下，逼我企番直個人，我已經同咗佢哋講話我嚟M，所以好痛，點知佢地話：『關我X事？』大家都係女人，我完全唔能夠理解佢哋點解可以咁對被搜身嘅女仔。你諗吓，我只係被搜身都受到咁嘅對待，可想而知被捕嗰啲女仔會受到點嘅對待。

仆佢個街 隻死狗乸

想佢做女朋友
可以短5年命換

英雄既事蹟 永遠流傳

幫ＰＩＳＨ！

推

狗？

維尼引用手足既言論

下??

有錢都咁貼地

64 咁耐喇 咪又係年年搞
你會唔會問 做咩又搞64晚會?

篇新聞上年9月30
而家女義士平安嗎？

痴撚線

「我有次俾兩個女警喺地鐵站搜身，佢哋由頭到尾係咁『曱甴』前，『曱甴』後叫我都算，咁啱嗰日我M到，條腰好痛，所以我俾佢哋搜身嗰陣，係咁微微彎低條腰，因為真係好唔舒服。跟住啲女警竟然問我：『做咩咁鍾意趌起個屎忽呀？慣咗俾人X呀？』然後仲用警棍細細力打咗我條腰同屁股兩下，逼我企番直個人，我已經同咗佢哋講話我嚟M，所以好痛，點知佢地話：『關我X事？』大家都係女人，我完全唔能夠理解佢哋點解可以咁對被搜身嘅女仔。你諗吓，我只係被搜身都受到咁嘅對待，可想而知被捕嗰啲女仔會受到點嘅對待。」

蚊蚊男友都係前絲巴打，
浪漫主義真係害死人。

yahoo留言區深藍重地

希望女手足安好

多謝手足

D義士唔好做訪問啊，唔好以為出名，被人出賣就知咩事

真 講咗咁多個人特徵

今生只聚女手足

Sor ,唔小心負評

希望手足平安

希望還安好

中三病

Pish

她指，警方會以性暴力作威嚇手段，又經常說一些侮辱的語句，例如「臭雞」、「公廁」、「一定好好砌」等來羞辱女示威者。

以為講緊連登

Push

呢個其係好多00後既寫照。。。

難得係父母有錢加深黃
為個女應該搞移民去自由國度
而家香港真係地獄黎

蚊蚊父母好通情達理...
一路睇腦海一路重現當時發生嘅事
明明出生於富裕家庭唔怕犧牲自己前途
好多謝係為香港做嘅事，希望有朝一日政局能夠轉變到令釋懷到你當日612同616嘅遺憾

男人老狗睇到眼濕濕
推

負評係比yahoo

好過連登仔剩係得把口點人去做

on9咩你,9月6號個單柒左你地又屌搞手無準備,嚟緊926同101都有抗爭,需唔需要為手足預熱先啊

屌你老味最憎你呢d單單打打屈人標題黨人地細路女上年都出,你班垃圾除左放負仲識咩,唔出嚟好唔好意思啊,自己諗啦仆街放負pr

你呢d咪正宗失敗者嘅心態,個撚個前線都低調咪變相認左輸做左過街老鼠囉

出嚟抗爭係正義嘅事,如果收收埋埋革命最終只會無聲逝去,不如冒險出嚟話比人知我地團火仲喺度,革命未完

見到細路都為香港出嚟,你地班老嘢唔係唔出啊手足應承我10月1號不見不散!!

厲害了我的蚊蚊

張圖係唔係營光棒系列個個?

連登仔：港女係雞係公廁個西當八達通用

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

好羨慕有一對通情達理既父母

好心你得19歲就企後少少啦
我地大人保護你就真

根本係日本漫畫主角
有冇人翻譯過去

願平安

弱智人士 blocked

呢種有勇有謀嘅精英唔應該浪費係度

hi 已block

Promise

Agger

人係個體wo
呢個女手足勇武值得尊重
同其他係港豬既港女有乜關係

我想問之前話六角匙拆唔到欄
其實究竟得定唔得

之前有人咁被判刑...
但大部份都話唔得
當然依家嗰啲唔得啦

偽前線

香港警察根本係一班恐怖份子同軍妓

AI started and super computer was cranking hard to find possible suspect.... :(

蚊蚊I love you

真六角匙係拆唔到
前線六角匙即係鈴梗，或者士巴拿

我諗之前被判條友一定唔係鈴梗

死狗官

夜晚班狗開始洗post